俾老細個仔針對 可以點？

是咁的
我返咗兩年依家份工
公司超細 係得3個人 我、我上司、老細
本身咩事都冇啦

然後今年開始老細個仔入咗嚟做
本身都冇咩
直到老細開始想比較我哋業績
我就開始發現佢不停搞啲小動作、篤背脊、送嘢、單對單請上司食飯、有次仲唔小心聽到佢屈我
如果係現場你係會feel到佢真係想整死你嗰隻
但上司又因為佢係老闆仔好保佢

有冇辦法拆到

冇

走啦 垃圾蚊型公司

走

已經咩都冇做
唔知點解踩親佢條尾
佢本身個人係競爭意識極強嗰啲

辭啦

一個連數學教授都支持既配票方法

因為個pay ok先留低
無啦啦俾人搞

咁都叫競爭?

辭職，講完

係佢本身個人勁competitive
唔容許有一樣嘢有任何人好過佢
就算件事唔佢關事
佢都成日同自己細佬比較

下佢本身都lv99,你極其量都係lv5
而家講緊太子爺呀，佢質你食屎都要硬食架啦

屌咪係
我完全唔明 佢根本都坐正 冇人搞到佢
點解要咁在意我 變咗假想敵

你都識講係老細個仔
你覺得你仲有得鬥咩

揾定工好過啦
今日可以講你壞話聽日都唔知會點
最重要係佢係老細個仔
除非你老細真係公私分明啦不過都好難

其實由一開始我都已經唔想鬥 冇諗過要鬥
傻嘅都知無謂
我淨係想簡簡單單逗份糧唔好俾人無啦啦搞

我老細好聰明我都好欣賞佢嘅
問題係個上司已經完全buy哂太子爺嗰套

If you can’t beat them...

建議你搵日開門見山同佢講兼un住唱:

枉我成世做 做極都冇前途 極度羨慕 太子爺 二世祖 枉我成世做 仲未見到出路 我都好想打跛雙腳 咁啱屋企開米鋪
我唔係求財 我只係求存 (呢段喊住唱)
我唔係求財 我只係求存
我唔係求財 我只係求存
我唔係求財 我只係求存

點Join
認做契仔咩
定加入佢地講我壞話

隊冧老細 娶佢老婆
咁你就做咗後父

依個幾好
完全係心聲
我唔係求財 我只係求存

最後一定升你老細個仔都唔會升你上司

I AM YOUR FATHER
咁又如何

老細個仔本身已經係封頂職業……

你想安安份份，但係人哋已係覺得你阻頭阻勢。
遲早公司都係佢打理，正所謂「一朝天子一朝臣」，你重要係前朝舊臣，你被人踢係遲早嘅事。
如果係都唔信，你可以繼續做落去，但係都要寫定信搵定工先，因為到時唔係你炒佢，就係佢炒你，睇下到時邊個動手先。
當有一日會有同佢相熟嘅人做埋你個份，咁到時你就真係功成身退，唔走都唔得。

你都識話你淨係求安穩逗人工
佢咁做你一係就當你敵人，一係就睇你唔順眼
前者應該好快知道你威脅唔到佢；
後者嚟講唯有改變自己去就佢口味或者消失
你諗你啦

本身其實係下年我同太子一齊升 唉

你處境真係好危險，做左太子仔眼中釘真係煩

針對你嘅太子野將會成為老細
你知唔知古時D官員知道太子唔鐘意佢 佢會點做

升做同一個位？太子唔係今年先入職咩

話明太子，即係自己人，可以唔畀？

你覺得太子仔真係入黎腳踏實地慢慢紮上去?

多謝你認真覆 巴打
其實我唔知點解會有個咁嘅錯覺
覺得我阻頭阻勢 因為擺明我同佢個身份係完全冇得比
我都同意巴打講法 如果佢有一日坐正 而仲係將我睇成眼中釘嘅話一定會整走我
但依一刻個老闆又仲係好老闆 不過佢唔知個仔係度做緊依啲嘢咁解

切腹？
自宮？

幾公私分明都好，盤生意好大機會都係留比個仔，個老細點會唔撐佢個仔

巴結老細個仔lor

慢慢升上去(一年升兩級)

其實一早應該要知我做唔到佢敵人啦大佬
Pick enemy of your own size
我小員工點解要搞我

如果改變自己 唯一令到佢可以開心 我諗就係做到我自己業績超差 唔出聲 佢就唔會有戒心

有D 退休
有D 捧另一個做皇帝
有D 就好似你咁繼續DO 最後新皇帝就抄佢家

加入佢地講自己壞話

搵個frd捱義氣嚟做嘅替死鬼 再夾埋太子做低佢

咁大諗頭
不過都要諗定後著

係咁易就好 公司咁細都唔請人

兒子

2冇乜可能
1 3...

佢又唔係貪錢 貪錢我都俾唔到佢啦
佢係渴求老豆賞識 覺得佢好做到嘢
可以放心交個王位俾佢

俾佢還俾佢 唔代表要搵啲員工仔嚟搞㗎嘛

與其改變自己，倒不如乾脆走人好過。
為咗唔畀佢搞，特登要搞到自己工作能力變差來「就」佢，自己做得唔開心之餘，佢一係覺得你太廢諗住炒你，一係覺得你扮野落佢面而又諗住炒你。
如果你諗住向佢跪就更加唔使諗，佢大把人脈，是但搵個做埋你個位都得，仲邊會畀機會你。

但我有諗過其實辦公室政治依啲嘢好常見
好似避得一時避唔到一世
我利申咗先 我真係完全唔係撩事鬥非嘅人
返工都係做自己嘢
但會諗如果避咗佢 冇咗份本身都幾好嘅工
係咪代表唔會再遇到

講返我真實經歷

我對上一份工，喺我走之前兩年前左右，公司大變動，由另一批人直接管理，之前我跟開嘅上司、資深同事冇幾耐就走人，，同時埋咗一個佢哋親戚來幫我手，我當然仲係小職員，當然唔太理會，但係之後開始連我跟開嘅同事一個又一個咁走，直至最後一個同事都走埋（唔計上面嗰個)，佢哋嘅態度即刻變差。
你可以話我做得唔好，但係唔係咁簡單，之後甚至連公司下一步計劃都唔畀我個，或者係最後先知嘅時候，已經太遲了。

新人上任，意味著佢會連佢手下都會一齊過檔，你仲企係度只會阻頭阻勢，反正都唔會教你，咪迫你走。

*知

幫佢含返次睇下點

跟開嘅同事係被迫走？俾人搞到想走？
同埋點解佢地走哂先態度變差 而唔係管理層一轉手就差 迫走你哋？

屌 依家情況就係咁
不過係太子咁解
但其實我係好驚 如果佢係屈我 攞咗公司啲料乜乜物物
自己走會唔會仲大嫌疑
因為老細本身對我係完全冇嘢

巴結一定要用錢咩
讚到佢天上有地下無·
二世祖

走啦

跟開嘅同事自願走，因為佢哋都知乜事，特別係做管理層嘅同事。
好簡單一個道理，當你識嘅人全部走哂，而你又唔係同佢哋出身，咁自自然然會趕走你，唔通仲留你？你肯做都冇用，你點做唔會令佢滿意之餘，你仲會發覺自己唔知做乜。

轉工, 死局, 冇得拆

點唔Buy法 係我都buy

咁好pay咪由佢囉

同意
不過樓主做間公司咁L細，果條友都咁，真on9
分分鐘想整走樓主，搵熟人入去做？

咁你咪由佢贏 hea做

佢遲早都會信自己個仔
趁佢對你仲係印象好，快啲搵定下份工

拖到連佢都比個仔影響埋嘅時候走就無謂

你圩升左，下面咪無人

賣條撚俾佢

我覺得佢份人係唔容許有任何「同級」同佢比較
佢就係要贏 同稱霸
第個入嚟做我個位佢都會咁

屌
一係做人師父，捧佢上去，你仲有啖飯食
一係做人敵人，踢佢落去，一日皇帝未死唔好大安旨意
一係做反賊，撬囇d客走

可能請個師奶做會無事
有時佢見你同佢相似（年輕/經驗），競爭意識會強咗
但如果之後入黎嘅人年齡外表同佢差好遠，可能會好啲

冇得唔buy啦
上司都係想保住份工

最驚有日佢唔知搞咩搞到我工都冇埋

係嘅...依個我同意

巴打你講到份工好好 其實點好法？

唔洗理，得4個人 你上司都唔係人講咩就信咩啦

咪自己搞下後路 搞先算la 驚黎冇用

走，尼d細公司帶屋企人返公司做。

一定係執笠先兆

其實呢D咁忌材既太子
入得黎呢間野無前途

我第一份工就係家庭式, 10幾個人
伯爺 (大老細) - 細佬(Project manager) + 大家姐 (Admin Manager) - 我 -------> 其他伙記

伯爺係到果時, 細佬同家姐就當我係寶, 我就係咁搏老命做

大老細一去, 家姐同細佬爭, 家姐日日黎搞鳩我 (因為我算係PROJECT TEAM阿頭, 直屬細佬), 最終細佬縮左
我就變左夾心餅比人入冷宮, 係咁想搵方法趕我走

Hea做又有位俾上司入
佢哋team up咗
唉

唔係話筍工嗰隻
但有機會可以搵到錢 時間唔算太長

就係咁先kick手
佢都試過同我講上司壞話 我冇咩點俾反應
如果人多 可能仲有其他人睇到佢係點嘅人嘛

人地係太子，你係打工仔，點鬥呀？

咁你最尾都係自己走？發展到邊個地步先走？
有冇後悔走得太遲？
依啲真係好難搞

ON9
太子爺
搞鳩你
就唔洗諗
你揾定後路

都話我從頭到尾都唔想鬥

你都on9, 職場世界你諗住安守本份
大把人鍾意踩住人上位

溝左佢

得4個人就算吧啦
估計係老細想交棒姐

是咁的
我同你相反，今年啱啱入公司
公司唔係好大十幾人到
本身冇咩野啦

然後今年第一年做野
本身都冇咩
直到老細開始想比多d野我做
我就開始發現我同事不停話我，因為我咩都唔識做
如果係現場你係會feel到好大壓力
但因為佢做左好耐我冇野好駁

我本身個人勁隨便
任何人都可以好過我
唔會想爭咩
但因為老豆要我翻工原本諗住hea hea下過
點知搞到而家每日都好頭痕

驚比人炒？咁上心做咩，你都識講打工逗糧，呢個世界係咁，你唔搞人都會有人搞你，做緊要無做錯野

以為你話同我相反 你係太子仔
咁點啊你每日返工都會好大壓力我明
咁有咩打算？可唔可以請教返佢地點做？

走啦
呢啲公司早走早著

咁巴打係咪建議做好自己本份 唔好做錯嘢
俾人搞都本住心態逗份糧 唔好太上心？

其實你冇get錯，間公司係我老豆既。
我有問，但係好多時候講完我都係估估下咁做，
本身個人好soft，唔強勢，比人鬧都唔係好介意。
不過感覺繼續係咁唔係幾好。
真心唔明點解你公司個太子仔可以咁惡，我就做唔出d咁既事。

係 真係要搞你都係死硬 倒不如唔好諗咁多 無做錯野好難入你

因為佢同你性格好唔同
佢係好衝 好competitive 好想繼承老豆生意
你可能野心冇咁重 但啲同事都會妒忌你個身份
可能表現返多少少你有心學嘢會好啲啩
咁你從太子角度睇 係咪冇得搞
點樣俾佢知我唔係敵人